\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}

% --- Tema y Color de ModernCV ---
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{burgundy}

% --- Paquetes y Geometría ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\usepackage{enumitem}
% Configuración de Babel: 'es-nodecimaldot' ayuda, pero a veces no es suficiente para moderncv
\usepackage[spanish,es-nodecimaldot,es-noquoting]{babel}

% --- Datos Personales ---
\name{Natalia}{Guerra}
\title{Pianista y Teclista Profesional Bilingüe}
\address{Medellín, Colombia}{Disponible para reubicación global}

\email{contacto@nataliaguerramusic.com}

% Enlace explícito HTTPS
\extrainfo{Tel: +57 304 469 0037 \\ Instagram: @natiguerra.03 \\ Show Reel: \href{https://www.youtube.com/@NataliaGuerraMusic}{youtube.com/@NataliaGuerraMusic} \\ Sitio Web: \href{https://nataliaguerramusic.com}{nataliaguerramusic.com}}

% --- Cita / Resumen Ejecutivo ---
\quote{Pianista colombiana versátil que combina una sólida técnica clásica con improvisación de jazz. Experimentada en presentaciones de bandas de show de alta energía (repertorio de 150+), ejecución con click tracks/secuencias y adaptación a audiencias internacionales. Profesional disciplinada con habilidades de liderazgo probadas y fluidez en inglés (C1). Lista para embarque inmediato.}

% --- Contenido ---
\begin{document}
% FIX CRITICO: Desactivar el punto activo de babel para que no rompa los enlaces de moderncv
% \shorthandoff{.}  %% Commented out as it was causing issues

\makecvtitle

\section{Experiencia Musical}

\cventry{Ene 2025 -- Pte}{Teclista | Músico de Showband}{Banda Ruta 77}{Antioquia, Colombia}{}{
\begin{itemize}
    \item Miembro activo de una banda de rock/fusión de alta energía especializada en bodas y eventos corporativos.
    \item \textbf{Dominio de Repertorio:} Mantenimiento de un setlist activo de \textbf{150+ covers} que abarca Pop, Rock, R\&B, Swing y Fusión.
    \item \textbf{Competencia Técnica:} Ejecución utilizando \textbf{Click Tracks} y secuencias de respaldo; gestión de sonido en vivo usando \textbf{Nord Keyboards} y Logic Pro.
    \item Agenda de presentaciones de alto volumen que demuestra resistencia y consistencia profesional.
\end{itemize}}

\cventry{2019--2021}{Músico Residente Internacional}{Iniciativa de Intercambio Cultural}{Mersin, Turquía}{}{
\begin{itemize}
    \item Sirvió como embajadora musical en un entorno intercultural durante dos años.
    \item Colaboró con una Academia de Música Turca local, estudiando escalas de cuartos de tono y compartiendo perspectivas musicales culturales.
    \item \textbf{Dirección Musical:} Lideró bandas multiculturales en la Casa de Oración de Mersin; superó barreras lingüísticas a través de la improvisación musical y cifrados estructurados.
    \item Demostró alta adaptabilidad a nuevas culturas, idiomas y entornos de vida.
\end{itemize}}

\cventry{2015--2023}{Pianista de Sesión y Líder de Alabanza}{Freelance y Casas de Oración}{Bogotá y Medellín}{}{
\begin{itemize}
    \item Dirigió bandas para grandes encuentros de adoración (Casas de Oración de Bogotá y Medellín).
    \item Especializada en \textbf{Acompañamiento Espontáneo} (Estilo Flow/Profético), requiriendo agudas habilidades auditivas y adaptación armónica instantánea.
    \item Trabajó como instructora de piano para estudiantes privados, enfocándose en teoría y técnica.
\end{itemize}}

\section{Educación y Formación}

\cventry{Piano Clásico}{Universidad Francisco José de Caldas}{}{Bogotá}{}{
    Enfoque: Repertorio clásico y técnica. Estudió bajo la guía del Maestro Carlos García Stan.
}

\cventry{Piano Jazz}{Escuela de Artes Fernando Sor}{}{Bogotá}{}{
    Enfoque: Armonía de jazz, improvisación y ensamble. Estudió bajo la guía del Maestro Néstor Vivas.
}

\cventry{Músicas Colombianas}{Universidad Distrital -- Academia Luis A. Calvo}{}{Bogotá}{}{
    Enfoque: Estudios musicales y ritmos tradicionales colombianos. Estudió bajo la guía de Vanesa Rodríguez.
}

\section{Habilidades Técnicas y Equipo}

\cvitem{Instrumentos}{\textbf{Nord Keyboards} (Stage/Piano), Piano Acústico, Controladores MIDI.}
\cvitem{Software}{\textbf{Logic Pro X}, Flujo de trabajo de producción en DAW.}
\cvitem{Ejecución}{Lectura de Charts, Memorización, Improvisación, Uso de Click/Secuencias.}
\cvitem{Géneros}{Clásico (Formación universitaria), Jazz, Pop/Rock, Fusión, CCM/Worship.}

\section{Fiabilidad Profesional y Liderazgo}
\small{\textit{Demostrando la disciplina, organización y fluidez en inglés requeridas para la vida a bordo.}}

\cventry{2023--Pte}{Líder de Equipo | Unidad de Discovery}{Redmond Law Firm (Base en Nueva York)}{Remoto}{}{
    \begin{itemize}
        \item Lidera un equipo internacional y multicultural de 7 profesionales para una firma de abogados de NY.
        \item \textbf{Relevancia para la vida a bordo:} Capacidad probada para gestionar plazos estrictos, manejar logística compleja y mantener fluidez en inglés (C1) en un entorno profesional de alta exigencia.
    \end{itemize}
}

\section{Idiomas y Documentación}
\cvitemwithcomment{Español}{Nativo}{}
\cvitemwithcomment{Inglés}{Avanzado / Fluido (Equivalente C1)}{Uso profesional diario con firma de NY}
\cvitemwithcomment{Pasaporte}{Pasaporte Colombiano Vigente}{Lista para trámite de Visa}

\end{document}
